黃之鋒 fb 向連登網民道歉

節錄內容

//而關於近日連登網民對眾志和我的想法，不論上週叫我離開香港，還是近幾天，批評、指責，我也在持續消化，至今也在反省當中；而就著眾志國際組的嚴重缺失，我想除了敖卓軒個人昨早已表明致予最深的歉意（ ），作為香港眾志秘書長，也應該公開在此，代表香港眾志跟各位關心事態的香港人致歉。//

//對不起，就著訪問失言、言詞不當，心態問題，以致失信於大家，我感到非常慚疚。自四年前推動香港人權民主法開始，從沒想過國際線會獲得這麼大程度的關注，即使形勢判斷和觀點，眾人真的會有千百萬種判斷，如大量網民說我親美國民主黨是左膠之流，也同時有大量網民說我靠攏共和黨是極右法西斯（ ）；但從來不能否認的事實，國際戰線一年來的成果，絕對是前線用血汗淚水，以致上萬位手足被捕所換取得來的成果。//

//所以，當有網民問，為何不「清理門戶」，質疑點解要攬敖卓軒，先不論我的國會聽證發言稿、紐時華郵投稿，根本全都出自他的手筆，而是如今眾志不能用一般團體的常理運作，而是取締在即的時候，我衷心希望，不論任何朋友、在網絡的批評，批評、指責，寧願大家可以歸究作為秘書長的我，是我黃之鋒處理不善，未能妥當督促工作，也盡量不要促我逐人出組織。我不同意敖卓軒的言論，但不代表我就要清理門戶，不割席不只適用於對抗爭手足，也適用於對團隊工作的伙伴。//

我覺得黃之鋒肯出嚟道歉都算有承擔，但敖卓軒嗰篇內容邊有誠心道歉過

仲要想屈全世界都係熱狗五毛，咁同泛民屈人收共產黨錢有咩分別？

Gphone真係進化哂，知道是群眾信任佢、支持佢不是必然。而且，香港正需要有承擔勇氣的政治人物！

唔應該只向連登

肇事者一句道歉都冇講過

我屌你眾志個撚樣，出賣義士

香港眾志，如果敖卓軒可以騎劫咗香港眾志既政治意志，而你地亦變得傲慢到睇唔起義士，你地冇資格代表香港人。

主要係呢幾個問題：
1. 無端白事喺外媒訪問度 label 撐 Trump 嘅香港人係極右份子
2. IG 上嘲笑 Twitter 撐 Trump 嘅手足、話自己付出多過其他人
3. Cap 舊新聞屌鳩 Trump，話佢 not so important
4. 道歉冇誠意，仲要屈返人係熱狗五毛

敖卓軒唔回應以上呢 d 問題，根本無法令人原諒佢

至於眾志，既然黃之鋒自己都出 post 道歉，我哋都唔會再狙擊落去，但佢呢篇嘢嘅內容好令人覺得敖卓軒喺眾志入面有個「超然」嘅地位，就算死都要攬住佢

唔洗踢佢出去嘅
但佢本人道歉我覺得係有需要

好遺憾嘅係，事情發酵到今日，佢都未正式誠心咁向人道歉過，只係寫咗一篇長文揚長避短咁當交代返成件事就算